一個印度未獲承認 專家：印航不會改台灣名稱

（中央社記者康世人新德里27日電）中國逼迫各國航空公司更改對台灣的標示，但印度航空沒有接受，印航發言人表示，更名應由政府決定。專家認為，除非中國承認「一個印度」，否則印度航空不會更改台灣名稱。

中國對各國航空公司施加壓力，要求遵守「一個中國」原則將台灣改列為「中國台灣」，但美國許多航空公司都已拒絕，印度航空也沒有更改台灣名稱。

印度金德爾大學（OP Jindal Global University）國際事務學院資深研究員曼尼（Tridivesh Singh Maini）告訴中央社記者，由於中國沒有承認「一個印度」，印度歷次與中國的聯合聲明或公報，也都拒絕放入承認與支持「一個中國」的內容。

曼尼研判，除非「一個印度」獲得承認，否則印度沒有理由依循中國的「一個中國」原則，要求國家航空公司印度航空（Air India）更改台灣的名稱。

所謂「一個印度」，是承認印度完整的領土包括與巴基斯坦有主權爭端的克什米爾，及與中國有主權爭端的阿魯納查省（Arunachal Pradesh，中國稱為藏南）。

印度航空目前與長榮航空合作，以代碼共享方式從德里或孟買中轉曼谷或新加坡飛往台北，根據印度航空官網，飛往台灣的航班，地點仍維持「台北，桃園國際機場，台灣」（Taipei, Taoyaun International Airport, Taiwan），沒有因為中國壓力而更改。

印度航空發言人表示，更名必須由政府決定。

至於是否會在中國壓力下，要求印度航空更改台灣名稱，印度外交部迄今並沒有表態。（編輯：林憬屏）1070627

準備睇石頭大戰

蝗國

中印兩大垃圾國家，偏偏最撚多人

中國又贏

日本: 你唔認8964 我地都唔會認南京單野

連印度都有吉士過澳洲佬 澳洲返去食屎吧啦

一物治一物，真係得印度佬先唔怕同贏國玩嘢

兩大垃圾國家狗咬狗

仲有加拿大，歐洲

日本: 你唔承認尖閣諸島係日本領土，我都唔會承認台灣係中國領土

掟石大戰

呢個真 世上冇乜國家將人命睇得賤過贏國

ok 喎

印度只係唔當女人係人
但蟲國唔當任何人係人